\clearpage
\section{Resoconto}
	\subsection{Controllare il processo lavorativo sulle task assegnate}
	\label{sec:controllo_processo}
	Il gruppo ha fatto il punto della situazione controllando che le task riportate su \textit{Asana} siano state rispettate, controllando che siano state svolte ed eseguite correttamente dai membri partecipanti. 
	Dopo un confronto e discussione tra i partecipanti sono state fatte ulteriori considerazioni e prese nuove decisioni organizzative.
	\subsection{Analisi dei design pattern e delle architetture software}
	\label{sec:analisi_dp}
	Il team in questa riunione di \textit{sprint planning} ha pianificato l'analisi dei Design Pattern e delle architetture software adatti da utilizzare nelle varie parti del progetto. Conseguentemente verrà fatto un refactoring del codice.
	\subsection{Integrazione tra le varie parti del software}
	\label{sec:integrazione}
	In relazione all'organizzazione per lo sviluppo del software il team si è riunito per integrare le parti tra di loro e continuare il processo produttivo. Si vuole inoltre aggiungere nuove funzionalità e miglioramenti sul front-end. Importanti sono state le decisioni prese per la continuazione del lavoro.
	\subsection{Organizzazione e suddivisione del lavoro}
	\label{sec:organizzazione}
	Viene ripartito il carico di lavoro, suddiviso e ri-assegnato ai membri del team creando le task su Asana, suddividendo il carico in modo equo, con l'obiettivo di continuare il processo di supporto e di sviluppo del prodotto.
	\subsection{Scadenza}
	\label{sec:scadenza}
	Le scadenze delle varie task sono riportate su \textit{Asana}. Per ogni task assegnata ad un membro viene automaticamente notificata la data di scadenza per la sua realizzazione. Alla fine della riunione il team decide di incontrarsi in data 04-03-2019 per il colloquio remoto con il professore \textit{Riccardo Cardin} riguardante il \textit{Proof of Concept}, restando nel tema del \textit{Technology Baseline}.