\clearpage
\section{Resoconto}
	\subsection{Contenuto E-Mail inviata a \emph{CEO Stefano Dindo di Zero12}}
	\label{sec:contenuto}
	In vista della consegna di Revisione di Qualifica il team \textit{duckware} ha sollevato un dubbio per quanto riguarda la stesura di due documenti destinati alla proponente \textit{Zero12}.\\
	Di seguito viene lasciato il contenuto della mail con la domanda e la risposta della mail:
	\begin{quote}
		\emph{Buongiorno Stefano.\\[0.25cm]Il gruppo per la prossima valutazione dovrà presentare, oltre alla documentazione già realizzata fin ora, due manuali: Manuale Utente e Manuale Programmatore. Vorremmo sapere se preferite questi due documenti in lingua inglese o in italiano come il resto della documentazione.\\[0.25cm]Inoltre vorremmo avere conferma se l'iterazione vocale con la skill va bene realizzata in italiano o se deve essere realizzata in inglese.
		}
	\end{quote}
	Risposta da \emph{CEO Stefano Dindo di Zero12}:
	\begin{quote}
		\emph{Ciao,\\il manuale potete farlo nella lingua che preferite italiano o inglese per noi è uguale.\\[0.25cm]Per quanto riguarda la skill meglio italiano visto che Amazon la sta spingendo in italiano.\\[0.25cm]ciao.
		}
	\end{quote}
	\pagebreak
	\subsection{Elenco domande fatte al \emph{CEO Stefano Dindo di Zero12}}
	\label{sec:elenco}
	Nella tabella si riportano le richieste fatte e le risposte ottenute dal \textbf{CEO S. Dindo} in risposta alla mail inviata.
		\begin{center}
			\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
			\rowcolors{3}{tableLightYellow}{}
			\begin{longtable}{  p{2.5cm} p{11.7cm} }
				\rowcolor{tableHeadYellow}
				\textbf{Identificativo}&\textbf{Domanda e risposta}\\
				D1 & Il gruppo per la prossima valutazione dovrà presentare, oltre alla documentazione già realizzata fin ora, due manuali: Manuale Utente e Manuale Programmatore. Vorremmo sapere se preferite questi due documenti in lingua inglese o in italiano come il resto della documentazione.
				\begin{itemize}
					\item \textbf{Risposta CSD S. Maratea}: Il manuale potete farlo nella lingua che preferite italiano o inglese per noi è uguale.
				\end{itemize}
				\\
				D2 & Vorremmo avere conferma se l'iterazione vocale con la skill va bene realizzata in italiano o se deve essere realizzata in inglese
				\begin{itemize}
					\item \textbf{Risposta CSD S. Maratea}: Per quanto riguarda la skill meglio italiano visto che Amazon la sta spingendo in italiano.
				\end{itemize}
				\\
				\rowcolor{white}
				\caption{Tabella riassuntiva domande e risposte}
			\end{longtable}	
		\end{center}
	
	
