\clearpage
\section{Descrizione generale}
\label{sec:desc_gen}
\subsection{Obiettivi del prodotto}
L'obiettivo principale del prodotto è la realizzazione di skills per Amazon Alexa che verranno installate sul dispositivo e gestite attraverso l'applicazione smartphone con dei workflow. La peculiarità sta nella creazione di queste skills e la loro iterazione con l'utente che avviene attraverso input vocali.
\subsection{Funzioni del prodotto}
L'applicazione fornirà un'interfaccia grafica con la quale l'utente potrà configurare dei workflow da far eseguire tramite apposito comando dal dispositivo Amazon Alexa. L'utente potrà configurare vari parametri di ogni workflow in qualsiasi momento, l'unico vincolo consisterà nell'unicità del nome di ogni workflow.
Le funzionalità del prodotto sono le seguenti: 
\begin{itemize}
	\item Gestire i workflow:
	\begin{itemize}
		\item Creare nuovi workflow;
		\item Modificare le informazioni generali di ogni workflow;
		\item Aggiungere nuovi connettori;
		\item Modificare i connettori preesistenti;
		\item Modificare l'ordine in cui i connettori vengono eseguiti;
		\item Rimuovere i connettori dal workflow;
		\item Rimuovere definitivamente un workflow.
	\end{itemize}
	\item Utilizzare le seguenti skills:
	\begin{itemize}
		\item Ricevere un messaggio di benvenuto associato all'esecuzione del workflow
		\item Leggere feed RSS;
		\item Leggere mail ricevute;
		\item Leggere messaggi WhatsApp ricevuti;
		\item Ricevere informazioni meteo;
		\item Ricevere informazioni relative al palinsesto TV;
		\item Gestire alcune funzionalità del proprio telefono;
		\item Riprodurre musica;
		\item Riprodurre rumori bianchi;
		\item Leggere o pubblicare tweet;
		\item Leggere o aggiungere eventi al calendario;
		\item Interagire con Trello.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\subsection{Caratteristiche degli utenti}
Il prodotto è rivolto ad un utenza circoscritta di persone. Si richiede come prerequisito essere in possesso di un dispositivo Android e di un dispositivo Amazon Alexa per usufruire dell'applicativo commissionato. L'utente potrà, una volta registrato, utilizzare l'applicativo e creare i suoi workflow.
\subsection{Piattaforma d'esecuzione}
%Il prodotto durante la sua creazione e processo di realizzazione verrà eseguito su due diverse piattaforme:
%Ambiente di sviluppo IDE tra cui IntelliJ IDEA o Android Studio ed Amazon Alexa.
%Il prodotto finale destinato all'utenza verrà invece eseguito su dispositivi Android e su Amazon Alexa.
Il prodotto durante la fase di sviluppo, verrà eseguito sia all'interno di un emulatore Android per PC che su smartphone Android fisici; inoltre ci si interfaccerà con Amazon Alexa per la parte di VUI (Voice User Interface).
Il prodotto finale destinato all'utenza verrà invece eseguito su dispositivi Android e su Amazon Alexa.
\subsection{Vincoli generali}
L'utente per usufruire del servizio offerto dal prodotto realizzato dovrà avere un account di Amazon funzionante e verificato, una connessione ad internet e i dispositivi di esecuzione sopra citati. 
